［長文幫推］我做廣告 廣告界罷工根本係一場Show

利申：做廣告 有嚮應罷工
P牌仔唔識甩P 個Post推唔起 啱聽就幫手Push

廣告界罷工已經去到Day 4
但係點解事前冇咩人知 而事後除咗個集會成為一單新聞
冇人再講過 得護連登零聲嘅所謂支持Post？
究竟罷工嘅人呢刻又做緊乜？

廣告界罷工嘅性質係⋯⋯？
廣告Job嚟講有好多種 有電視廣告 Faceobok page 買Media等等等等
而今次罷工 背景係 廣告界最近好靜 少Job少Pitch 唔返咪唔返
同埋廣告本來可以唔返Office都做到 最緊要趕Deadline啫
即係話 佢本身 係容許「罷工」嘅

講返今次真正參與嘅人有幾多 冇人知
今次的確有公司參與 但都有好多公司「冇得罷」
加上一開頭Set咗5日 即係話個影響期係5-7日
有公司認頭支持嘅公司 其實做法都會係
可以押後嘅押後 唔得嘅就提前完成呢5日嘅工作（eg. FB post）
嚴格嚟講 大家都知道 其實唔係罷工 因為冇影響到客
佢有份合約揸住春袋 肯postpone係因為launch date本身冇Fix死
唔肯就會用毀約賠錢威脅你 的確 公司係會跪低
所以冇罷工嘅 當然繼續開工 而罷咗工嘅 因為做晒D嘢 其實即係放假
咁，咪即係冇罷工？！

冇同客攬炒嘅公司，係咪要割？
講真，我都會覺得D公司冇撚雷，少少錢都蝕唔起，就唔好講支持
但我下一秒又會反思，有更多公司係冇罷
你一間罷 你推Job甩期 你臭朵 冇罷工嘅公司一句唔該 下次搶你Job
但唔係喎，一齊罷咪得囉！
偏偏其他參與嘅公司都係做定 你唔做定 得你畀人屌 甩Job
結果你公司因為支持罷工 反而加速死亡
而最大問題係 手足係冇辦法懲罰呢D公司
因為就算客戶同你對口嘅係黃 批錢（佢老細）都話要「中立」 要甩走政治
結果對口嘅「黃客」只會好嬲好嬲，同時驚你罷工要追你嘢恐嚇埋你
又或者見呢間表態，驚你／你D橋太黃而唔用你
呢D支持罷工嘅公司就係咁，壽終正寢
到最後 藍同「中立」嘅國際Agency就會拎晒嚟做

吓？咁廣告界罷工，咪即係冇L用？
作為有份參與罷工嘅一員 我都坦白講 今次廣告界罷工 實際作用好弱
見到連登巴絲不停推Post聲援 多謝你哋 但受之有愧 同時知你哋除咗講加油硬撐其實都冇嘢做到
畢竟廣告界點都唔夠上層嘅金融銀行 或貼地嘅運輸物流飲食咁直接影響社會運作

問心 你問我呢幾日做咗D乜 我都係冇做到乜（睇咗醫生搞TG引起嘅後遺症囉）
一來最近靜咗 二來你話廣告界搞嘅和你砌
其實一直以嚟嘅文宣出得快靚正 我相信唔少廣告手足一早做緊 根本唔使和你砌
而且 比起廣告界 我認為和你砌應該由新任區議員Line up人做起黃色經濟圈會更有效
所以仆街講句，相信好多同行罷工都係當放假休息睇Netflix

但係！廣告界罷工呢場Show 係為三罷踏出一步！
你話廣告呢個星期罷冇用 但點樣量度一個最適合罷工嘅時間？都係9up
繼續要完美化一切想像中嘅行動係冇可能兼不切實際
要令廣告界罷工有用 靠嘅 係唔同行業嘅各位
廣告界make咗statement 佢嘅作用係鼓勵其他行業一齊搞工會一齊罷
唔想廣告罷工變Condom 下星期班廣告手足好似冇事發生過咁返工
我都好唔想星期一咩事都冇咁返工 仲要畀D仆街笑我哋放假
所以好想請手足幫幫手 大家都一齊罷！谷起個勢！
未搞工會嘅行業，搞咗先；搞咗工會嘅，請多D溝通加強組織凝聚力！

廣告界罷工，我會話係做咗場Show，冇實際作用
但佢係一個廣告 宣傳大三罷嘅廣告
今日有「冇乜用」嘅廣告界 下次多幾個「冇乜用」話唔定就會有「好有用」嘅行業一齊呢？
呢場運動開始前，大家都睇死香港人自己，但我哋一齊行到而家
屌一樣嘢冇用好容易，但希望屌人同時都拎到嘢出嚟傾點做會好D
失敗主義嘅頹喪係會令我哋失去呢場運動嘅燃料之一：創意同創造力
我知距離大三罷仲有好遠，唔通唔可以一步到位嘅話就乜都唔做咩？
喺真正工會聯合罷工前，過兩日已經有嘢要做！
12月8號 遊行！12月9號 黎明再罷！

光復香港，時代革命！

PS：希望幫到一班同我一樣 罷完都好似on99嘅廣告狗

幫推，請正視

推 廣告手足唔係 condom

支持廣告界罷工

完了，無乜人會睇內文

睇哂
我自己係IT界既設計狗
其實呢行罷工真係好無力
又唔係固定每日要生產要提供服務
個內容更加係影響唔到社會運作
我老闆係三罷俾同事放足成個星期 將d客既期盡量推後 咁又影響到d咩?

始終係要衣食住行 再加經濟行業齊心幫手先可以癱瘓到香港
可惜個個人都要返工 不了

Push

Respect

P牌無力推 多謝廣告界手足打咗個咁靚嘅廣告！

推

你班撚屌可唔可以永久罷工唔想再睇廣告